蔡總統：中國蠻橫作為 我們不會再忍讓

蔡總統：中國蠻橫作為 我們不會再忍讓

發稿時間：2018/05/24 21:25 最新更新：2018/05/24 22:07

右為總統府秘書長陳菊，左為行政院長賴清德。中央社記者吳翊寧攝 107年5月24日

（中央社記者葉素萍、游凱翔台北24日電）布吉納法索與中華民國斷交，總統蔡英文今晚說，這一連串外交打壓，充分顯露出中國不安與缺乏自信；中國蠻橫作為，已經挑戰台灣社會的底線，「我們不會再忍讓」。

蔡總統晚間親自在總統府召開記者會，總統府秘書長陳菊、行政院長賴清德、國安會秘書長李大維、外交部長吳釗燮、陸委會主委陳明通陪同。

蔡總統提到，今天與布吉納法索正式斷交，包含前陣子與多明尼加斷交，中國這一連串的外交打壓，「充分顯露出中國的不安與缺乏自信」。而這樣的不安與缺乏自信是來自於這段時間以來，台灣與美國等理念相近的國家，在經濟與安全層面上有更多地實質關係進展。

她說，中國的打壓，無論是軍機繞台，斷我邦交國，強迫國際企業更改我國名稱，杯葛台灣參與世界衛生組織在內的國際組織，甚至連其他國家民間的兒童繪畫活動，都遭受到粗暴的政治干擾。越是蠻橫的行為，越激發國際的反感，也更強化他們對台灣的支持。「這次的WHA得到有史以來最多國家的聲援，就是明顯的例證」。

蔡總統指出，中國這些去我國主權化的蠻橫作為，已經挑戰台灣社會的底線，「我們不會再忍讓，只會更加堅定決心，繼續走向世界」，繼續與理念相近國家在經濟與安全層面上建立更多實質夥伴關係，爭取國際社會的認同與支持。

她說，要正告中國政府，這些作為無助於兩岸關係，無助於中國的國際形象，更無助於化解國際社會對中國的疑慮。

蔡總統指出，面對台灣與國際社會在各方面實質關係的進展，「中國對台灣在國際上的打壓，是可以預期的」。對於國際夥伴，長期以來在國際上持續深化與台灣的實質關係，「我們由衷感謝。我們也承諾，這種實質關係，只會持續強化，絕對不會退縮。」

蔡總統並重申，台灣不會與中國進行金錢外交的競逐，但對於堅定與台灣站在一起的友邦，台灣人民衷心的感謝，也一定會全力幫助他們在各方面的發展。中國玩弄金錢外交，承諾巨額的金錢，向許多國家拉攏關係。這種手法，已經讓國際社會對中國的不當干預與缺乏誠信，有更深的不滿和疑慮。

她說，中國的打壓只會讓台灣與國際社會的夥伴關係更加緊密，「我們決不退縮」。

蔡總統發表談話後，隨即離開，並未接受媒體提問。（編輯：蘇志宗）1070524

唔用"中國大陸"改稱"中國"

打佢老母啦

唔大陸喇，中國還中國

同共產黨鬥課金?

噉佢想做乜?

結論：不統不獨

宣佈同美帝建交就正

維持現狀=自殺

蔡英文

777

反攻中国

中華民國極右幾時上台
呢d左膠可以做到d咩

佢稱 我國 🙊🙊🙊🤣

不嬲係講我國，中華民國嘛

等緊大陸逼其他國家唔承認中華民國簽發既護照 台灣人連家門口都出唔到
其他國家會唔會就範

現實就係民意低又內鬥
台灣真係唔掂，無曬橋對付中國

咁癲

中國

唔同 正統中華文化嘅傅承真係要消失

唔通

小英要硬起來了 唔好再畀死蝗硬砌

支那狗成日幻想台灣係佢，有無問過台灣人呀，跟本2個世界價值觀，同香港一樣

台灣PTT 都屌鳩 蔡英文 同中共一樣係口交部, 得把死人口

同侵侵同步

中華文化一早應該消失啦
一堆帝皇、小農、太監、妓女既文化基因，中華文化掂既中國就唔會搞成咁

夠薑打柒中共囉，你又唔敢，屌

唔見用中華民國
只見多次用台灣

咁台灣係繼承好果方面
而中共係 無限放大壞個方面
Btw 我覺得台獨係唯一解決方法

咁佢又做到d咩
錢又唔夠人多
d人乜都唔撚識，最叻係搞風化案

... 哥惜689上任咁耐冇做野預防... 你句野講完都唔知有咩做到...

所以 中國 = 共同敵人/敵國

五毛jr重未入黎嘅？

共產黨對「內」成功製造出港獨，台獨，疆獨，藏獨，對「外」同美國，澳州，日本，南韓，印度，馬來西亞嘅關係越嚟越差，真係大國勃起

法西斯主義嘅中國，將會係對全世界自由民主國家嘅威脅，究竟歐洲班契弟幾時先醒覺？佢地真係由二戰蠢到而家，抵死。

台灣真係好強大...

驚佢係口交部咋

點止，沖繩獨立都係共狗課金

快啲去集齊5粒寶石，啪啪手指咪消滅支那囉…反正得個講字!

全世界都同你斷交，即係全世界都承認你獨立了

連北韓嘅邦交國都有167個

唔靠/同中國冇來往嘅國家全部面臨破產？

咪又係得個講字，上台個陣又話會積極處理兩岸關係 屌那媽曬鳩氣啦 個九二共識都搞唔撚掂

選舉時講d野全部開哂空頭支票，連台灣人都寧願佢收嗲唔好搞咁多野

蔡英文不了

加入美國，成為佢地既附庸國啦

信民進黨不如信時代力量

前面開始有班傻西旁敲側擊，九唔搭八

我覺得而家民進黨個態度都可以話係另類贏國

打佢老母閪啦

班台仔打條撚咩... 冇軍紀可言

只有強國自認強國至會俾人恥笑，
其他國家俾強國恰到埋身，
呢種態度至係恰當，
定係你想佢個態度係對住強國騎騎笑？

所謂中華文化即係中原文化

佢自己前幾日先話維持狀況好
等緊台仔推到另一個癲佬出黎就好睇

我睇好時代力量，不過人地先0岩0岩冒起
未成氣候

下屆邊個渣旗 藍營賣國 綠營有權但掛名 時代未成氣候...

我意思係明明斷交 愈黎愈少邦交國係事實 同埋而家仲有邦交個啲都明顯小國黎 臺灣應該主動擺脫中國/中華民國呢個名 以臺灣為名重新出發 而唔係將個波拋比中共 因為除左老美 其他國家唔會理咁款

當然呢樣民進黨唔係無做 不過每次有斷交都拉中共威迫 唔係臺灣唔爭氣咁既態度 無意思架 啲小國係咁利益行先架啦 與奇仲用中華民國呢個名 比中共用一個中國原則壓制 倒不如再主動啲推動臺灣國呢個名

條路可能係咁

做比美爸爸睇
我係想維持現狀
係佢攪破壞

可以做得出d 乜，國際上連朋友都無，邊個會為你講說話

我估都係民進黨
國民黨氣數已盡，除非政治取向有變，否則應該無力回天
時代力量...真係需要時間establish自己
始終係一個最年青0既政黨

民進黨如果唔爭氣，遲早會畀時代力量搶走唔少後生仔選票

其實台灣國際上無野好做 真係等支爆咩

女人嚟講佢都算代表到臺灣人性格

根本班台商就係最奶共果班

蔡死剩把囗

開始有五毛狗洗版

打仗未？係就快

講民主 進步過香港廿鳩幾倍

依家全世界鬥嘴炮

不如開場LOL打撚左佢算啦

支那咪繼續玩囉
一班支那井底蛙以為依家仲係明朝呀？
打開你所謂既長城放眼望世界啦
呢個世界唔係你得把口，靠人多人地就要賣你怕㗎
講科技，講人才，講自由
你支那有邊一樣及得上人地呀？坐井觀天既垃圾民族

台灣有蔡英文係福氣, 可惜班台豬仲垃圾過港豬, 只要有支那課金, 就完全無骨氣立即賣台.

蔡英文得把口? PTT班垃圾得KEYBOARD咋. 唔諗下人地弱國總統幫你地班垃圾頂左幾多野? 成日話我不理政治. 咁勁咪繼續奶台灣689 lo.

台豬咁奶共, 做乜唔搬去支那住, 做支那人?

台狗

巴打你對中華文係都幾了解喎，明顯食過下夜粥呀

化

唯一勝利方案

原來小英已經準備好去美國白宮演說

台灣都話識口交
香港政府係逆來順受 '

香港快join！

快D擊落繞台軍機先講啦

所以呢？

禁中國人入境？

今輪中美大戰入面黎講

香港既表現同角色完美表現咩係「門口狗」

咁又點
口交部

我唔期望台灣仔會有咩行動
叫美國佬出手啦

情況唔同麻冇計

香港己經被支那控制左, 你期望唔賣你己經執到.

慢慢賣，三權都得番個殼

仲未賣完, 好似澳門咁, 連儲備直接送上支那.

三權只係道閘. 而家3道閘都爛晒, 之後先係直接倒水咁賣.

中華民國

冇問過香港人但最後收返香港。宜家仲話唔係收返，係恢復主權
世界觀唔一樣更加易搞，你睇香港班中小學雞有幾多講蝗語就知

台灣仲簡單，本來就講胡語，Ｄ愛支台豬直接話自己講普通話／支那語。

又漢奸。咩年代

小國外交係支那用錢壓死，支那要台灣聽話，唔聽話就屈死佢。聽話食支那毒糖實死無生。

台灣本來就獨立，攪乜野台獨呢Ｄ假命題。

只有支那人先會講乜野台獨，香港就真係港獨啦！

支那咁撚唔想台灣獨立，做乜唔出兵？唔係巧威威一字排開靶艦隊咩？

咁夜未收工定咁早開工

淆底收order要開工,支那人邊有勞工權益.

講文化割裂, 淪陷區咪仲勁.

新南向我都覺得可由可無, 但台灣低工資問題跟本唔係一個人可以扭轉.

689認支那做契弟, 收埋收埋咁多支那低質遊客錢咪一樣. 仲未計d台商自己去支那開廠, 跟本全台豬自己係到賣台, 咁都可以關蔡英文事? 你真係當佢係trump咁本身咁多牌可以打咩?

台豬自己唔幫自己, 跟本同香港一樣, 無得怨.

無蔡英文, 你台灣不如跟中國國民黨一齊賣台找錢等移民美國la. 可乜野人對抗支那?

民進黨叫賣台? 國民黨個d真係台奸la.

民國條柒頭, 都唔知係死老國民黨思維定真五毛, 睇唔透.

但點都好, 肯定係on9.

台灣人屌台獨.

咁點解要投個支持台獨嘅總統上場?

真正大中華膠.

五毛又開工 死返你贏蟈啦 傻閪大陸西

台灣豬淨係識我不理政治同屌西, 仲識d乜?

無民進黨早幾十年用血保住個民住制度, 而家做中國國民黨隻狗咋. 台灣豬配有民主? 收皮啦,

咁鐘意錢, 做乜唔去支那拎支那身份, 留係台灣做乜?

仲話乜野屌台獨, 人唔笑狗都吠. 而家支那就係要收回台灣, 你話唔乜野二元對立, 仲膠過d左膠. 而家支那就係食住你.

咩台灣首都係重慶? 而家直接進入戰爭狀態囉.

而家跟本就係要同國民黨個套分割先係正途, 台灣一早獨立左.

獨你老母咩 本身就係國啦 係共狗想霸凌小國 政治同文化侵略
五毛死全家 落地獄 不得好死

下次大選中國國民黨上台咪prove佢岩囉, 有民主既國家係唔需要鳩up. 事實只有一個.

馬拉cheap極攪黑手都洗唔到, 下年又係民進黨選到, 佢就話台灣d人做假票. 留名待笑.

根據我對台灣政治嘅了解, 下屆要選個國民黨嘅上台, 比香港有無篩選雙普選難度更高.

民進黨係垃圾? 咁支那國民黨係乜?

仲講抗日? 2018年啦今年. 支那就日日手撕日鬼子啦. 你仲睇緊支那d片?

人地丫國民復興話台灣人唔係咁諗wor.

留名花生啦

人地民進黨都冇話過要統治全中國, 唔知佢話人係法理上無統治包括全大陸地區的繼承同正統地位係講緊乜.

其實你講個d所謂points, 50年前可能仲係, 而家就

台灣唔係島國係乜? 國土全部得島嶼喎.

其實你係咪岩岩坐時光機過黎? 你d思維仲停留係198x年?

睇佢啲口吻 根本就係廢中廢老先會講得出

又拎啲電視節目當分析.

咁我都可以話根據香港論政節目, 執咗高爾夫球場會有十七萬人失業啦.

撚乜者, 台灣又唔係我. 台豬真係咁垃圾, 俾支那人強奸咪好好享受就最好.

利伸: 勁憎台豬＞＝港豬。

台豬有西用咩正黨性，堆少爺兵收復中國咩？（笑）

下屆台灣總統係國民黨藉嘅, 我捐一皮俾民建聯.

下屆台灣總統係民進黨藉嘅, 你捐一皮俾民族黨.

敢唔敢賭?

台灣有好多老兵架，可能佢就係個ｄ被cut年金個d老兵呢.

台灣護照好多國家免簽証
大陸呢
逼人斷交打飛機
明明冇人承認你本護照

有咩民意調查證明你嘅講法? 唔該唔好又貼啲電視節目出嚟做證據.

佢又會話,選到唔代表正當性. 然後ff撚左你lo.

點都好, 又win

佢又話而家台灣人後悔喎, 咁下次一定唔揀民進黨啦, 佢贏撚硬架喎, 咁都唔賭?

其實中華民國憲法係冇關於首都地點嘅條文, 中華民國係冇法定首都依樣嘢嘅.

留名等國民黨上台，我信民國復興。

台灣可以做到啲乜？

可以點？出兵打福建？

南宋：金國橫蠻無理，唔會再忍讓

快d鎖 mtk tsmc 出口啦，最多同歸

睇過下啲書咁
越了解就越明白中華文化有幾唔掂
我地睇一個文化要睇佢最深層既文化基因，其他表面嘢都係次要

On9 一鳩樣
逃兵役 仲想叫人獨立邊有說服力呀
仲有個on9黃國昌果時大大聲話
邊個去大陸投資就要以叛國罪去宣判
結果佢自己岳父都一樣投資大陸
比人捉就就話 台灣係民主自由
呢樣係佢岳父自由選擇

禁止所有中國人進入民國領土

根本香港仲係英屬。一係就獨立
有咩可能係屬於中國

台灣人最叻就係「嘴炮」

果隻「民國復興」唔係知名五毛黎咩

可唔可以叫一堆國家同台建交等中國放下血

感覺似大中華膠>五毛. 而且係好old school個隻.

中華文化即係中原胡化文化

由幾廿年前被迫退出聯合國
就已經注定台灣尷尬既國際地位

好彩而家仲有老美頂住

其實中國而家係要靠做呢d 刷存在感

全球圍抽支那之勢已形成

其實香港都係

呢個真 成為以為台灣好勁 原來d人字都唔識多隻

五毛民國復興

夠薑贏國出兵打九人台灣囉，得把死人口大九人

邊個國家唔另咀炮 ?

支持唔好再忍, 起個美軍基地喇

咩叫表面嘢？可以用黎呃鬼佬同搵食果啲咪叫表面嘢，功夫、旗袍、中菜、太極
所以中環啲偽abc港女特別多著旗袍，外國人會鐘情呢類「中華文化」，因為佢地唔清楚一個文化既深層，在於佢既價值觀同思維方式，而中華文化既深層就係帝皇、小農、太監、妓女既價值觀
其他嘢都只不過係故弄玄虛

字都唔識多隻
但人地出到台積電
你地支那呢？

海思麒麟(台積電代工生産)

又話武力攻台既 , 係咪用錯字 , 冇力先啱

不如咁講....支那護照同台灣護照, 邊個免簽多

小心交通

講事實出黎又真係幾空心o既. 支那玻璃心接受唔到現實.

蔡英文應該會叫經濟部重新審視批准MTK出貨畀支那個決定

向連登交通消息報導員問好

認真 贏國航天科技唔錯

又係安理會常任同攞核國

攞正牌既有牌爛仔

打錯，係擁核國

冇芯片航乜鬼
用念力控制？
搞掂食物先啦
火箭可以食咩
而且台灣飛彈都唔廢

咁我同你賭囉.

你敢唔敢?

芯片

要打5毛第一步就要拒用蝗語

btw 台灣要做既係入番聯合國先

不過贏國應該都唔會放水

你問我係咪咁老定呀嘛.

我咪話你知老定到我願意買一皮民進黨會贏囉.

純粹因為時間有兩年就話咩都可能發生, 抽空晒當地發生嘅事, 顯得你對當地政治完全嘔熟悉.

夠薑打柒美國囉，你又唔敢，屌

直接宣報台灣係美國第51個州
即刻多返好多邦交國

咁你班五毛仲唔消滅美國？

公投加入美國屬地

你知唔知年金改革晌台灣除咗軍公教外冇人撐反對人士?

屌on99咁，曬我時間打咁多野解釋

比著名人士點名罵
簡直係種光榮

我都希望台灣會成功, 因為一定要有個帶頭, 香港先有機會hi 到波邊跟住行. 不過台灣而家佢一硬, 中國實噤撚住佢黎經濟強奸. 台灣又無實力打中國, 美國肯定只會台灣俾大陸打既時候先幫手防, 美國肯定唔會幫手攻.

對內仲要有半邊藍營係緊張錢多過獨立, 你係蔡都拗撚晒頭唔知有咩可以硬除左口炮.

係自己國家大運會掛青天白日棋先啦

台狗成日笑港仔 連投票嘅權利都冇
其實真係覺得台灣太有自信

有咩用
民主係佢地手上好似假既咁

我可能會終身監禁

其實中國點解一定要「收返」台灣
根本兩地民眾文化價值觀都唔同
你拎返黎管都唔識管 又係管到香港咁撚樣
台灣本身又唔算好賺錢 一定少過深圳上海
唯一好處真係面子咋喎

突破第一島鏈直出太平洋呀

人地仲有核武籌碼
台灣有咩籌碼

好啊唔講其他先進國家
台灣護照係美國免簽證
我等睇贏國點逼美國唔承認台灣護照

咪又係得個講字